投行 (準) Analyst 你問我答交流區

今年grad/ intern hc係咪cut好多
仲有無香港fg入到去

咩 bg

UBS 係咪都唔點請香港人

想問m&a 難唔難入，non bb

弓起，晚晚食好野

講緊囡呀！

見到個post叫payment & cash specialist
其實係做啲乜

m&a 少deal 少hc?

一定係讀書好勁

ching first hon?

analyst只係刷鞋狗

起薪咩水位？

1M, basic 幾多，B 仔幾多？

去pantry吹下水，日日去happy hour ok，就可以上位，信我

大師兄好野！

點解咁講
ibank tech都唔似會做到主角

驚唔驚侵侵tweet兩句 會收番offer

大師兄

Tg me
Hugo1991

樓主IBD FO，有家底？

Ching 做m&a team?
覺得execution team 好多sub9 野做(e.g. download VDR files)

仲未有人話樓主吹水嘅，連登仔邊可能入ib fg搵50k up

香港仲有邊間BB IBD會請香港人?
(Assume NO m7, Ivy or Oxbridge background)

有乜hard skills係呢個位必備

Ibank fo 會有時間happy hour?
利申 美資Fo

聽講ibd啲人好憎見到人喺linkedin寫Incoming Analyst

前排有個銀行post 有條友死都唔信ibd starting 70k up重勁燥底咁

大把香港人

想請教吓如果想FG入BB IBD應該點做?
Apply based另一個國家(studying at overseas uni)嘅SA，再relocate香港得唔得

香港人入到有乜秘訣

多唔多人有phd?

Ching 之前BO做咩位 點跳到入FO ？
利申 MO

唔該尊重吓女性

點解咁講
係咪因為有興趣好重要

性格重要啲，挨得都幾緊要，人工點解叫compensation係因為要compensate for your depression and loss of personal life lmao.. ibd weekend都要翻

Pb chill啲既，ching 靚仔softskills又好，就可以試下

可以點走tech路線法

有個frd gpa唔高但係入左bb pb

咩background?

你個間既神科

IBD 有deal 咪100-120hrs/week, 冇deal 就80hr
IBD啲嘢其實中學生都識做，不過係要細心，色差少少，粒字過少少都會俾人屌，啲lawyer/accountant 成日on99遲俾嘢，唔遲收都難啦，Excel modelling 要夠快夠好，BB IBD磨槍三年基本上大PE/HF Exit 做analyst 都唔難，再上一級Director/PM就分carry

Trading外資冇乜Prop可以做，中資Base 低Bonus 睇運。Flow都係睇平台睇Market好唔好嘅啫，Equity 就Algo 玩曬，FICC就OTC仲要人手玩，Derivatives 就冇得好似08之前咁exotic, risk capital 坐唔撚到，Exit就睇product，不過入Mutual Fund/Hedge Fund 做PM唔易。

Sales/PB/AM 都係sell 嘢啫，Market好就有人買架啦，正正常常上VP冇難度，之後就睇造化啦，冇乜Exit可言

其實香港嘅DCM market好唔好

相當好
China Property 佔咗Asia HY USD Credit差唔多一半，大陸地產商咁等錢洗一定好揾
HSBC, Haitong 表表者，後者啲價好aggressive

Lm

想知香港做ECM定DCM好玩啲或者長線表現好d (小弟incoming corporate lawyer要揀practice area)

爸打分享得好詳細香港Corporate Law firm有規模嘅都離不開嗰六七八間啦

聽你咁講好似ECM好玩d喎，我仲以為做IPO辛苦過DCM好多添

幫朋友問：

UBS 既Client Advisor Assistant 係做d咩同好唔好做？FG offer 叫價一般係幾多？

接下客既general query,十幾至廿幾k不等

lm

應該係兩邊都辛苦
IPO交A1個排同落printer實chur到你通頂
DCM就成日搞到你1,2點
所以主要係工作性質唔同

加油 香港人Banker 應該真係最後一代
希望有日可以見到你上位

睇SJ話依份工冇乜Career path，ching 同意嗎？ 或者有冇咩高見

成日聽d人講唔係大陸人已經難入香港IBD
都係傾向d普通話native既人😂上問下樓主你地一間bb既ibd summer analyst class大概有幾多人？

係架 無咩特別skill set 覆下客咁

我做trade support 揾緊機會轉FO

因為果個post樓豬好on9

想問下中資四大行投行起薪係大概幾多？
工作性質都差唔多？

認同但唔知點解好少local 報

香港無IT

係咪CAA trainee program？零exp around 20K
RM assistant無乜career path可言，細PB都可以同啲客熟下，之後轉做RM take up啲small accounts，UBS唔得囉
做落盤，開戶收doc，KYC，一堆admin野 = support RM揍客

不如講邊間真係想請香港人

識唔識Bloomberg TOMS既trading flow係點

人地咪答左您 200 蚊，就食到好嘢囉😂😂😂

呢個位多數請咩qualification 嘅人

想知多唔多中資IBD analyst/asso成功轉去BB IBD

支那人咪易
香港人應該好難

有手有腳都請

大把啦，香港人難係因為中資IBD根本唔會請香港人咁滯

普通大學畢業就可以做

其實我係linkedin度都發現左呢個現象。大部分係外資ibd都係大陸人姓。其實係咪因為多大陸客，需要d普通話native既人去應對？不過junior感覺上見客機會都唔多？都係dup下excel做下pitchbook咁.. 你industry coverage team hours點？係咪凌晨2點先走得

有冇人做過hedge fund trader?
過幾日去in一間細fund

唉，香港d勁工去曬大陸人度

因為d客都係大陸人呀嘛

btw師兄，我外國target 商學院，黎緊會apply 2021 summer，你覺得今年個形勢點？香港人應唔應該apply返香港感覺上競爭好大

我對s and t無咩興趣，都係想做一級市場多d。其實我一係就apply倫敦一係就香港，倫敦headcount好似多過香港。

又咁講，香港啲90/00後普遍物質生活太好，冇乜鬥心，又缺乏國際視野，雖然大陸人都冇，不過過人哋同聲同氣夠”接地氣”

d大陸人咪仲物質

普遍呀

你睇連燈就知，勁多人想入政府hea一世，咁想幫都幫唔到啦

咁又係既。ibd真係好辛苦，每晚凌晨2點收工可能個個每個禮拜都係期待週末週末好快過，又要重新戰鬥

期待週末? 你諗多左喇，週末唔使開工呀你估？
而家就係做住野上連登

邊有咁多人一grad 直入buyside 有work life balance, 正常都係要捱2-3年analyst (Top PE其實一樣咁chur，不過有sellside 奶鞋底)

咁你好難怪香港搵到錢嘅工變曬大陸人

同志 你都係做ibd？我以為週末會放一日tim。

係既。不過呢個已經唔叫挨 似係搵自己健康博多巴打係咪長期每日訓4、5個鐘？身體有無差左

外國讀書apply london好過香港啦
香港apply ibd junior的話
好多時要同大陸人鬥普通話點鬥

London 先難，Asian Male 係食物鏈最低層
White Male >= White Female > Black>>>>Asian Female >>>>>>>>>>>>>>>>> Asian Male

London 識英文就同你爭，外加你啲德意法西俄對手識多你一樣language, networking/coverage 都輸咗先

London Target B school 一係LBS 一係LSE，正常HR CV screening 過到，普通話唔太差HK Office都有機。

But if 巴打拎BC/EU passport 當我冇講過

我係sis....不過我就係lbs/lse/oxford/hec finance呢d其中一間。就係諗緊報倫敦好定係香港倫敦既話始終唔識歐洲其他語音，正係英文。我普通話都叫講得ok既.....

語言*

我無TG，不過我係master in finance學生（以上其中一間）。cambridge master好似太學術，但係oxford mfe placement就幾好。LBS同hec就純商學院，注重搵工多d。lse就一半半啦，學術，但係placement都唔錯。bocconi就歐洲先出名啦，算係tier 1.5/2 你話難入又唔算真係特別難入，我見佢entry requirement gmat都只係大概要670，不過入倫敦bb都係有機會

我覺得未必係校友我又驚係連登比人起底 哈哈哈 總之好煩惱驚搵唔到工

有相關internships既（3-4份左右）但唔算勁既intern，但係叫做同ibd relevant

想問投行既點keep住自己好energetic
始終working hours 禁長

靚女咪得囉

有無人想做Research入行

Also incoming analyst (MO) On the job learning 開始會唔會好harsh 開工之前會點準備？（屋企冇bbg機、excel冇咁多data又好難話analyse到複雜野 ppt還好

Research緊係正啦，不過HC好有限

Yes me 好靚女

黎緊會開個Research Analyst/Asso Group有意留名

有

咁既時勢同環境，如果想轉工而又繼續係香港做IBD，中資背景考唔考慮好?

想啊
今年好彩有research嘅intern offer
不過都有聽到唔少人話research唔好境

BB?

有冇想知樓豬LinkedIn ?

利申：識樓豬真人

快share

Ching點鋪路？
做過咩intern?

bocconi 真心勁係歐洲數一數二

你覺得遲吓係咪真係愈來愈少本地人做?
both FO/core business related, not BO

why not?

美國ibd有好多唔同野喎
淨係唔同城市唔同sector已經好唔同

Ching 介唔介意share埋

+1想知

想問下喺澳洲(syd, mel)做quant/ibd多唔多機會

有無link ？
想睇

覺唔覺公務員真係人生贏家？

#343 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

原黎係吹奏公務員post黎，位ching真係好痴線

覺得香港叻的local business student有咩出路
全部學coding?
定係致力入consulting firm
又或者你諗唔諗到其他出路

linkedin上面見過好多成功例子
Ug學校麻麻地，但靠gpa,gmat intern入到外國top Masters in finance，之後都去到bb ibd....